\subsection{Distanz zwischen einem Punkt und einer Linie}

Für die Implementierung der Algorithmen ist zudem relevant wie weit eine GPS-Koordinate von einer Geraden entfernt ist. Diese Gerade kann beispielsweise Teil einer existierenden Route sein mit der ein Punkt verglichen werden soll.

Um im 2D-Raum den Abstand zwischen einem Punkt $P$ und einer Strecke zwischen $A$ und $B$ zu berechnen, muss zunächst das Dreieck $ABC$ gebildet werden (siehe Abbildung~\vref{fig:grundlagen-formeln-koordinate-segment-2d}). Es gibt verschiedene Ansätze, um diese Distanz zu berechnen. Nachfolgend wird ein Ansatz beschrieben, der zwei Arten zur Berechnung der Dreiecksfläche verwendet.

\begin{figure}
	\centering
	\resizebox{0.7\textwidth}{!}{
		\includestandalone{images/grundlagen/formeln/distanz-koordinate-segment-2d}
	}

	\caption{Berechnung der Distanz zwischen einem Punkt und einer Strecke.}
	\label{fig:grundlagen-formeln-koordinate-segment-2d}
\end{figure}

Der Abstand zwischen Punkt $A$ und $B$ wird als $u$ definiert, und wie unter Punkt~\vref{subsubsec:grundlagen-formeln-distanz-koordinaten-2d} erläutert, berechnet. Der gesuchte Abstand ist $d$.
Zur Berechnung der Fläche des Dreiecks können entweder die Grundfläche und Höhe oder die Koordinaten (siehe~) verwendet werden~\cite[174--176]{fischer2010lineare}. Da die Höhe $d$ in diesem Fall die gesuchte Größe ist, kann somit zunächst die Fläche mit der zweiten Variante bestimmt werden und anschließend in Gleichung der ersten Variante eingesetzt werden. Daraus ergibt sich Gleichung~\vref{eq:grundlagen-formeln-distanz-koordinate-segment-2d}.

% https://en.m.wikipedia.org/wiki/Distance_from_a_point_to_a_line

\begin{equation}
\label{eq:grundlagen-formeln-distanz-koordinate-segment-2d}
\begin{split}
    d &= \frac{2 A}{u} \\
      &= \frac{| \left( x_A - x_C \right) \left( y_B - y_A \right) - 
      	         \left( x_A - x_B \right) \left( y_C - y_A \right)|}
               {\sqrt{ \left( x_B - x_A \right)^2 + 
               		   \left( y_B - y_A \right)^2}}
\end{split}
\end{equation}